%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef voorstel}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Ontwikkeling van gebruiksvriendelijke technologieën in het optimaliseren van lockerverhuur}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Van Dorpe Lukas}
\email{Lukas.vandorpe@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{W. Van Dorpe (TODO, \href{mailto:wannesvandorpe@hotmail.com}{wannesvandorpe@hotmail.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Scheme, World Wide Web, $\lambda$-calculus}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Dankzij nieuwe technologieën is het huren van een locker op festivals zeer eenvoudig. Bij de locker-units van het bedrijf Lockit Rentals kunnen lockers geopend worden aan de hand van QR-codes. Deze QR-codes worden voor aanvang van het evenement online verkocht, zodat de gebruiker moeiteloos hun persoonlijke bezittingen kunnen opbergen. QR-codes zijn zo ontworpen dat deze niet kunnen onthouden worden.
  Bezoekers die hun QR-code verliezen, verliezen hierdoor de toegang tot hun locker. Een geautomatiseerde help chatbot kan assisteren om verloren QR-codes opnieuw te genereren.
 
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
% \input{voorstel-inhoud}


\section{Introductie}%
\label{sec:introductie}



Tegenwoordig staan festivals en evenementen heel ver op het vlak van technologie. Toegangstickets zijn voorzien van QR-codes, bezoekers kunnen overal contactloos betalen met NFC chips. De innovatie om de lockerverhuur op evenementen te digitaliseren en te moderniseren komt vanuit de veranderde noden en behoeften van festivalgangers. Onderzoek zal doeltreffend zijn voor de implementatie van gebruiksvriendelijke technieken bij de verhuur van lockers.

Begin 2022 kwamen de oprichters van Lockit Rentals, Wannes Van Dorpe en Sebastien Vandenhouten, op de markt met nieuwe QR-units. Bij het huren van een locker ontvangt de klant een QR-code die als toegangscode dient voor het openen van een kluisje. Met die unieke QR-code kunnen klanten hun persoonlijke spullen veilig opbergen en de locker onbeperkt openen voor een vaste opgelegde periode. 

Bij Lockit Rentals zijn er twee opties om lockers te verhuren. De eerste mogelijkheid is het verkopen van gedrukte kaartjes met QR-codes aan de kassa. Dit brengt echter hoge personeelskosten met zich mee. Daarnaast kan men ook kiezen om de QR-units standalone uit te baten. Dit houdt in dat Lockit Rentals de units op locatie levert en vanop afstand alles monitort. Hierbij worden de QR-codes online verkocht. De problemen ontstaan als de QR-codes niet meer uitgelezen kunnen worden of wanneer de klant zijn/haar QR-code verliest. Deze problemen kunnen zowel hardware matig als software matig zijn. Vanuit deze probleemstelling formuleert dit onderzoek een oplossing.  




%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{State-of-the-art}%
\label{sec:state-of-the-art}

Bij lockerverhuur bestaan er drie verschillende sloten: digitale pincodes, sleutelsloten en vernieuwde technologieën. Als eerste zijn er sloten met een digitale pincode, eventueel gedrukt op een kaartje. Deze zijn erg populair bij festivalgangers aangezien je dit makkelijk kunt onthouden, net zoals (TODO). 

De meest eenvoudige manier om persoonlijke bezittingen veilig op te bergen is het kluisje vastmaken met een sleutel. Deze manier van lockeruitbating wordt minder vaak gebruikt op festivals, aangezien de kans om de sleutel te verliezen te groot is geworden. Daarbovenop bestaat er geen mogelijkheid om de locker units standalone te laten draaien wanneer men kiest voor sleutelsloten. 

De laatste jaren zijn nieuwe technologieën op de markt gekomen voor het openen van een kluisje. Eén van deze technologieën is het openen van een locker met een vooraf aangemaakte QR-code.

\subsection{QR-codes}}%
\label{sec:QR-codes}

Een QR-code is een machinaal leesbaar optisch label met informatie over bijhorend product \autocite{Chang2014}. In dit onderzoek is het product de toegangscode tot het openen van een locker. QR-code staat voor Quick Response code en is een soort matrix streepjes code \autocite{Tiwari2016}. Het is een tweedimensionale code dat informatie, zoals tekst, URL of andere data bevat \autocite{Shin2012}. De QR-codes zijn zodanig ontworpen dat ze door een smartphone uitgelezen kunnen worden met een hoge snelheid \autocite{Tiwari2016}. De grootte van de QR-code kan aangepast worden naarmate de hoeveelheid data die hierin gestockeerd moet worden. \autocite{Tiwari2016}. Deze eigenschappen zijn zeer voordelig bij het geven van dergelijke QR-codes die dienen als toegangscode.

Het gebruik van QR-codes als toegangscode kan leiden tot enkele risico’s. Namelijk het onthouden van QR-code is onmogelijk, alsook de scanner van een QR-unit kan defect zijn en kan leiden tot verhinderde toegang tot zijn/haar kluisje. Het is noodzakelijk dat de informatie die ze bevatten snel kan worden uitgelezen, ook al zijn bepaalde delen van het symbool beschadigd. Hierbij hebben QR-codes het voordeel dat ze een foutcorrectiefunctie bevatten zodat een QR-code die 30\% beschadigd of bevlekt is nog steeds kan worden uitgelezen \autocite{Tiwari2016}. QR-codes zijn ook ontworpen zodanig dat ze uit elke hoek scanbaar zijn. Wat voordelig is aan de tweedimensionale eigenschap van de QR-code \autocite{Incorporated2014}. 

De reden van QR-code gebruik is dat de gegenereerde code grote hoeveelheden data bevat die niet onthouden hoeft te worden door de huurder. QR-codes bevatten 10 keer meer informatie dan een barcode bij eenzelfde grootte \autocite{Chang2014}. Met deze data kan elk kluisje gelinkt worden aan de persoon die de locker heeft gehuurd op een specifiek evenement.



Het soort camera speelt een enorme rol bij het uitlezen van gegevens \autocite{Skurowski2022}. De plaatsing hiervan is eveneens van cruciaal belang. Lichtinval op de camera vormt één van de grootste problemen, waardoor het systeem snelheid kan verliezen bij het uitlezen. Dit kan ook nadelige gevolgen hebben voor het gebruiksgemak van de huurder. Deze probleemstelling is tot op de dag van vandaag nog steeds relevant bij Lockit Rentals. 

\subsection{Chatbot}}%
\label{sec:Chatbot}

Aangezien het lezen van een QR-code onmogelijk is met het menselijk oog kan deze niet gememoriseerd worden \autocite{Walsh2009}. Als men de QR-code kwijt raakt, vervalt de mogelijkheid om het gehuurde kluisje te openen. Met dit probleem kreeg Lockit Rentals veel te maken tijdens de zomermaanden van 2022. Om dit probleem te onderzoeken, zal er een oplossing moeten komen om vanop afstand de mensen hun aangekochte QR-code terug te laten genereren. Het gebruik van een chatbot kan hierbij helpen \autocite{Brandtzaeg2017}. 

Er bestaan verschillende soorten chatbots \autocite{Tamrakar2021}. In dit onderzoek ligt de focus op het gebruik van een task based chatbot die, net zoals een frequently asked questions (FAQ) bot, met een databank werkt  \autocite{Tamrakar2021}. De chatbot legt vooropgestelde onderwerpen voor om zo het best passend antwoord te geven. \autocite{Adamopoulou2020}. De chatbot voert gevraagde acties uit en haalt gewenste informatie op uit de databank \autocite{Adamopoulou2020}. Deze informatie zal de toegangscode zijn van de gebruiker van zijn gehuurde locker.




%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}%
\label{sec:methodologie}

Afgelopen zomer ondervond Lockit Rentals dat de snelheid bij het lezen van QR-codes problematisch kan zijn. Zeker als er onveranderbare / weer beïnvloedende factoren in meespelen \autocite{Dr2022}, zoals hevige zon of felle regen. 
Deze hinderpaal zal onderzocht worden door simulaties op te stellen \autocite{Skurowski2022}. Hieruit kunnen conclusies genomen worden om zo de functionaliteit te verbeteren voor effectieve doeleinden van de QR-Units. 

Door een aanpassing van attributen in de simulaties zoals soorten camera’s of een andere opstelling van het scansysteem, kan het algoritme beelden anders gaan filteren \autocite{Dr2022}. De snelheid bij het uitlezen van gemaakte QR-codes kan hierin ook positief beïnvloed worden. Daardoor zou de communicatie tussen hardwaren en software vlotter kunnen verlopen.

Het kwijtspelen van een gekregen QR-code is problematisch bij standalone uitbatingen, omdat er niemand aanwezig is om de kwijtgespeelde QR-code opnieuw te laten genereren. Waardoor / Daardoor de toegang tot hun persoonlijke toebehoren onmogelijk wordt.
Een implementatie en een proof of concept van een geautomatiseerde chatbot zou / zal kunnen aantonen dat het eenvoudig is om uw verloren QR-code terug op te halen.




%---------- Verwachte resultaten ------------------------------x----------------
\section{Verwacht resultaat, conclusie}%
\label{sec:verwachte_resultaten}

Volgend festivalseizoen wil LockIt-Rentals uitpakken met een volledig vernieuwd systeem, zodat de lockers grotendeels standalone kunnen draaien. Het vernieuwde systeem moet ook een verbetering zijn qua leessnelheid van de QR-codes. Hierbij is zal plaatsing en soort van de camera cruciaal zijn. 

Voor de huurder zullen de aangepaste technologieën een verbetering zijn op vlak van gebruiksvriendelijkheid. Ook de manier van klantenservice wordt veranderd omwille van de technologische chatbot. Deze zal snel antwoorden bieden indien de gebruiker problemen ondervindt, het verliezen van de toegangscode voor het openen van een locker is hiervan een voorbeeld.

Als doel van dit onderzoek zullen gebruikte technologieën verbeterd worden, als gevolg dat Lockit Rentals minder bemande uitbatingen zal moet organiseren. Waardoor de verkoop, populariteit, omzet en winsten / winst van het bedrijf zal groeien.



\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}